統治者「控制法官職位俸祿，迫使法官唯命是從」凌駕於法律之上 是為「人治」！

法治（英語：rule of law），是與人治相反之概念。與法制不同，法治指以民意授權為前提和基礎立法，以嚴格依法管治國家為核心，以制約權力為關鍵的社會管理機制、社會活動方式和社會秩序狀態[1]。「法治」與「憲政」緊密相關，其內涵不單是要求所有人民守法，更側重於法律對政府權力的控制和拘束。[2][3][4]

法治意味著每個人都受到法律的約束，包括立法者、行政官員和法官[1]。在這個意義上，法治與統治者凌駕於法律之上的獨裁、人治相對立。缺乏法治可以在民主國家和專制國家中找到，例如由於忽視或無視法律，如果政府沒有足夠的糾正機制來恢復法律，法治就更容易衰退。

以法治為基礎的國家被稱為法治國。在一個法治國中，國家的力量受制於對當局任意行使公權力的約束，以達到保護公民的權利。法治國里的公民共享以法律為基礎的公民自由，並可以使用法院。

要話俾醫護知，無論你地決定係點，市民會支持你地

原Post

大家支唔支持醫護大罷工？

入黎幫手推十次

法治意味著每個人都受到法律的約束，包括立法者、行政官員和法官

批評法官唔代表余若薇「大律師」, 馬道立「大法官」所講破壞法治！因為破壞緊法治o既是法官, 一班向不受民意授權o既政府唯命是從, 以雙重標準判處黃絲與藍絲！

執政者與法官同流合污下操控法庭, 實行政治審判, 違反民意, 便是為 法治已死, 人治當道！

DLLM個個掛住支那瘟疫

「我好反感當權者不斷欺騙所以人，話示威者破壞法治，只有當權者才有能力破壞法治。」（陳惠源律師）

算 香港人貪生怕死 某程度上場運動行動派已完

咁就開始諗我哋喺運動中至少得到咗乜嘢

[舊post 重開] 必須嚴格區分「犯法」同「犯罪」嘅分別 (文長)

香港仍係殖民地政府，法制落後，尤其係憲法及人權法，講咩都晒氣，出事先有人在意

推

其實中國有句說話叫法律不外乎人情, 所以我係好反對依家D人走去推祟法治. 香港人係時候停止對法治的迷思或者崇拜